const Questions8 = [
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የማሽከርከር ሥልት ሥልጠና አሸከርካሪው በተለያዩ መልከዓ-ምድራዊ አቀማመጥ ባለላቸው መንገዶች ላይ እንዴት ማሽከርካር እንዳለበት የሚሰጥ ሥልጠና ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የቆመዉን ተሽከርካሪ ለማንቀሳቀስና ጉዞ ከመጀመራችን በፊት ከኋላ የአካባቢውን ሁኔታ በስፖክዮ መቃኘት ያስፈልጋል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"በፍሪሲዮንና በነዳጅ አመጣጥኖ ተሽከርካሪን ለተወሰነ ደቂቃ ባላንስ በማድረግ ማቆም ተሽከርካሪው ወደ ኋላ ወይንም ወደ ፊት እንዳይንሸራተት ማድረግ ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"እጅግ በጣም ተጠጋጋቶ ማሸከርከር ለአደጋ መፈጠር አንደኛው ምክንያት ቢሆንም ሌላው እንደ ምክንያት የሚጠቀሰው የመንገዱን አጠቃላይ ሁኔታ አለመረዳት ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"አሽከርካሪዎች ተሽከርካሪዎችን በሚያሽከረክሩበት ጊዜ ከጐንና ጐን እንዲሁም ከኋላ ያሉትን ተሽከርካሪዎች ርቀት በእስፖክዮ በመመልከት መቆጣጠር ይገባቸዋል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"ተከታትሎ በማሽከርከር ወቅት ለመንገዱ የተሰጠውን የፍጥነት ወሰን ገደብ ማክበር ግዴታ አይደለም ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"አሽከርካሪዎች ወደሚፈልጉብት አቅጣጫ ለማቋረጥ ሲፈልጉ ማድረግ የሚገባቸው በመጀመሪያ ፍጥነት መቀነስ ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"ተሽከርካሪውን ረድፍ ለማስያዝና ተከታትሎ ለማሽከርካር ቢያስፈልግ የትራፊክ እንቅስቃሴውን ብዛትና ሁኔታ ማመዛዘን ይገባል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"ተሽከርካሪን መቅደም ቢያስፈልግ መቅደም የሚቻለው በቀኝ በኩል መሆኑን አሽከርካሪው ሊገነዘብ ይገባል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"አንድን ተሽከርካሪ ለመቅደም ስንፈልግ በቅድሚያ በስፖኪዮ አማካኝነት ከኋላ እና ከጐን ተሽከርካሪ አለመኖሩን ማረጋገጥ ይገባል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"ተሽከርካሪን በምናስቀድምበት ጊዜ ፈቃደኛ መሆናችንን የምንገልጽው የቀኝ ፍሬቻ በማሳየት ማሳወቅ አለብን ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"ፊት ለፊት የሚመጣው ተሽከርካሪ ጋር ለመተላለፍ ቀኝ በኩል ያለውን የመንገዱን ጠርዝ ተጠግተህ በመንዳት በቂ የመተላለፍያ ቦታ በግራ በኩል መተው ያስፈልጋል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"ተራራማና ዳገት በሆኑ ቦታዎች ላይ ተሽከርካሪዎች መተላለፍ ቢፈልጉ ቁልቁለት የሚወርድ ተሽከርካሪ ዳገት ለሚወጣው ተሽከርካሪ ፍጥነቱን በመቀነስ ወይም በማቆም ቅድሚያ የመስጠት ግዴታ አለበት ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"እያሽከረከርን አቅጣጫ በምንቀይርበት ጊዜ ልናደርጋቸው ከሚገቡን ተግባራት አንዱ ረድፍን መያዝ ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"ማንኛውም አሽከርካሪ ከመጋቢ መንገድ ወደ ዋና መንገድ ሲገባ ቅድሚያ መስጠት አለበት ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"ማንኛውም ተሽከርካሪ ከመንገድ ጠርዝ ወደ መተላለፊያ መንገድ ሲገባ ቅድሚያ መስጠት አለበት ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"አረንጓዴ የትራፊክ ማስተላለፊያ መብራት በርቶ ከርቀት በሚታይበት ጊዜ በከፍተኛ ፍጥነት እያሽከረከረ መገናኛ መንገዱን ማቋረጥ ይቻላል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"አንድ አሽከርካሪ አቅጣጫውን ከመለወጡ ወይም ከመታጠፉ በፊተ ግልጽ የማስጠንቀቂያ ምልክቶችን በፍሬቻና በእጅ ምልክት ማሳየት አለበት ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የተሽከርካሪን ፍጥነት ለመቆጣጠር ትኩረት ከሚሹ ጉዳዮች አንዱ የትራፊከ ፍሰት ሁኔታ ወሳኝነት አለው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"አንድ አሽከርካሪ ተሽከርካሪውን ወደ ኋላ አዙሮ ለመመለስ ቢፈልግ የትራፊክ ምልክት ሊገድበው አይችልም ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
    "incorrect_answers":[
      "የተሽከርካሪን ሞተር ማስነሳትና ማጥፋትን ማወቅ",
      "በተለያዩ መልከዓ-ምድራዊ አቀማመጥ ባላቸው መንገዶች ላይ የሚሰጥ ሥልጠና",
      "የመንግድ ሥነ-ሥርዓትን ጠብቀው ስለማሽከርከር"
    ],
    "question":"የአንድን ተሽከርካሪ ሞተር ከማስነሳታችን በፊት ልደረግ የሚገባው ቅድመ ዝግጅት",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ማርሽ ዜሮ ማድረግ እና የሞተር ማስነሻ ቁልፉን ወደ (Start) አቅጣጫ መጠምዘዝ",
    "incorrect_answers":[
      "ማርሽ ዜሮ ማድረግ",
      "የሞተር ማስነሻ ቁልፉን ወደ (Start) አቅጣጫ መጠምዘዝ",
      "የእጅ ፍሬን መያዝ"
    ],
    "question":"የማሽከርከር ስልት ሥልጠና ሲባል",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
    "incorrect_answers":[
      "ሞተር እንዲሞቅ",
      "በሞተሩ ውስጥ ያለው የሞተር ዘይት በየሲስተሙ እንዲዘዋወር ለማድረግ",
      "በራዲያተሩ ውስጥ ያለው ቀዝዘዛ ውሃ መካከለኛ ሙቀት እንዲኖረው"
    ],
    "question":"ማንኛውም የተሸከርካሪ ሞተር በተለይ ጠዋት ጠዋት በቁልፍ ስናስነሳ ሞተሩን ለተወሰነ ደቂቃ በሚኒሞ ማሠራት ለምን አስፈለገ",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"የውሃው የሙቀት መጠን ወደ ኖርማል ሙቀት ደረጃ እንዲመለስ",
    "incorrect_answers":[
      "ሞተር እንዲሞቅ",
      "የተሽከርካሪውን ፍላሽ ለመቆጣጠር",
      "መልስ አልተሰጠም"
    ],
    "question":"ለረዥም ሰዓት ሲሰራ የቆየ ሞተር በቆመበት ወዲያውኑ ሞተሩን ማጥፋት ተገቢ አይደለም ምክንያቱም",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ማርሽ ዜሮ ማድረግና የእጅ ፍሬን መያዝ",
    "incorrect_answers":[
      "በሚኒየም ማሠራት",
      "ማስነሻ ቁልፍን ከStart ወደ Lock አቅጣጫ ማዞር",
      "ሁሉም መልስ ነው"
    ],
    "question":"በሥራ ላይ የነበረን የተሽከርካሪ ሞተር ለማጥፋት በቅድሚያ መከናወን ያለበት",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
    "incorrect_answers":[
      "የእጅ ፍሬን መጠቀም",
      "ነዳጅ አለመስጠት",
      "ባላንስ አድርገው መነሳት ይገባቸዋል"
    ],
    "question":"አሽከርካሪዎች በዳገት ላይ ከቆመበት ለመነሳት ተሽከርካሪው ወደ ኋላ እንዳይንሸራተት ሊያደርጉ የሚገባቸው ጥንቃቄ ወይም ዘዴ",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
    "incorrect_answers":[
      "በስፖኪዮ መመልከትና መቆጣጠር",
      "ፍሬቻ መጠቀም",
      "የተሽከርካሪውን ፍጥነት እንደ ትራፊኩ ሁኔታ በአግባቡ ማሽከርካር"
    ],
    "question":"ረድፍ ለመያዝና ተከታትሎ ለማሽከርካር ቢያስፈልግ",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"የቀኝ ስፖኪዮ ባይኖር የግራውና የመሐለኛው ካለ በነሱ ብቻ መጠቀም ይቻላል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"የማሽከርከር ችሎታ እንደ መንገድ ሁኔታ ይለያያል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የቆመ ተሽከርካሪን ከማንቀሳቀስ በፊት የአካባቢውን ሁኔታ መቃኘት ይገባል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"በጣም ተጠግቶ ማሽከርከር  የመንገድ ሁኔታን ሳያገናዝቡ ማሽከርከር",
    "incorrect_answers":[
      "በጣም ተጠግቶ ማሽከርከር",
      "የመንገድ ሁኔታን ሳያገናዝቡ ማሽከርከር",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"ለአደጋ የሚዳርግ የአነዳድ ባህሪ የሆነዉ የቱ ነዉ",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የፍጥነት ወሰን ማክበር ግዴታ የማይሆንበት ሁኔታ አለ ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"የፍጥነት ወሰንን ሳያከብሩ ማሽከርከር የሚችሉት የአደጋ ጊዜ ተሽከርካሪዎች ብቻ ናቸው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ቆሻሻን ማፅዳት እና ሽታን ማስወገድ",
    "incorrect_answers":[
      "ቆሻሻን ማፅዳት",
      "ሽታን ማስወገድ",
      "መልሱ የለም"
    ],
    "question":"የስራ አካባቢን ንፅህና መጠበቅ የሆነው የቱ ነው",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"አላስፈላጊ ጥሩምባ መጠቀም የአየር ብክለት ያስከትላል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"ማንኛውም አሽከርካሪ መኪናው ከመንቀሳቀሱ በፊት የመኪናውን ዙሪያና መሬት ላይ ምን እንዳለ ማየት ይገባዋል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"የኋላ መመልከቻ መስታወት ማየት",
    "incorrect_answers":[
      "ፍሬቻ ማሳየት",
      "ሁሉም መልስ ይሆናል",
      "ማርሽ መቀናነስ"
    ],
    "question":"አሽከርካሪዎች እያሽከረከሩ አቅጣጫቸውን መለወጥ ቢፈልጉ በመጀመሪያ ማድረግ ያለባቸው ተግባር የቱ ነው",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"ሞተር እየሰራ ፍሪስዮን ፔዳል ሳንረግጥ ማርሽ መለወጥ ይቻላል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"እውነት",
    "incorrect_answers":[
      "ሀሰት"
    ],
    "question":"ለፍሬን ብቃት መቀነስ ምክንያት ከሚሆኑት ውስጥ ድንገተኛ የሆነ ፍሬን በተደጋጋሚ መጠቀም ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ዜሮ",
    "incorrect_answers":[
      "2ኛ",
      "1ኛ",
      "የኋላ"
    ],
    "question":"ሞተር ከማስነሳታችን በፊት ማርሹን ማድረግ ያለብን ______ ማርሽ ላይ ነው",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"የጋቢና መብራት ዳሽ ቦርዱ ላይ ያሉ ጠቋሚ መሳሪያዎችን ለማሳየት ይረዳል ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"ወንበር የተሽከርካሪ ደህንነት መጠበቂያ መሳሪያ ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"የዘይት ግፊት መለኪያ",
    "incorrect_answers":[
      "ዲኘስቲክ",
      "የነዳጅ ማጣሪያ",
      "ካንዴላ"
    ],
    "question":"ከሚከተሉት አንዱ በዳሽ ቦርድ ላይ የሚገኝ ጠቋሚ መሣሪያ ነው",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"የኋላ ማርሽ መብራት አገልግሎት የተሽከርካሪ ፍጥነት መቀነሱን ለኋለኛው ተሽከርካሪ ለመንገር ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀሰት",
    "incorrect_answers":[
      "እውነት"
    ],
    "question":"ተሽከርካሪ ላይ የሚገኝን ረጅም መብራት በከተማ ክልል መጠቀም ተገቢ ነው ፡፡",
    "type":"true false"
  },
  {
    "correct_answer":"ሁሉም መልስ ይሆናሉ",
    "incorrect_answers":[
      "ከግራ ወደ ቀኝ እረድፍ ለመቀየር ያገለግላል",
      "ወደ ቀኝ ለመታጠፍ ያገለግላል",
      "ለመቆም ያገለግላል"
    ],
    "question":"የቀኝ ፍሬቻ አገልግሎት የሆነው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ለመቆም",
    "incorrect_answers":[
      "ከቆመበት ለመነሳት",
      "ወደ ግራ ለመታጠፍ",
      "ከቀኝ ወደ ግራ እረድፍ ለመቀየር"
    ],
    "question":"የግራ ፍሬቻ አገልግሎት ከሆነው ውስጥ የማይካተተው የቱ ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"ሀዛርድ",
    "incorrect_answers":[
      "የቀኝ ፍሬቻ",
      "የግራ ፍሬቻ",
      "የኋላ መብራት"
    ],
    "question":"የተበላሸ ተሽከርካሪ በመንገድ ላይ ሲቆም የሚበራ የተሽከርካሪ መብራት _____ ይባላል",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"4L",
    "incorrect_answers":[
      "2 WD",
      "4 WD",
      "2H"
    ],
    "question":"በጋቢና ውስጥ የሚገኝ በኤሌክትሪከ የሚሰራ የሪዶታ ጠkም ምልክት የምንድን ነው?",
    "type":"multiple"
  },
  {
    "correct_answer":"Km/hr",
    "incorrect_answers":[
      "m/min",
      "Km/min",
      "Cm/hr"
    ],
    "question":"በዳሽ ቦርድ ላይ ያለው የተሽከርካሪ ፍጥነት አመልካች ጌጅ መለኪያው _____ ነው",
    "type":"multiple"
  }
]



export default Questions8;